而家買A6500會否不智？

今日放晒 5d3同所有鏡，想入A6500，主要係因為5d3太重去旅行好唔方便，而家買好唔好？

好

都幾不智下

點解唔入a7系列

A7R2 LA

Ok

用開full frame點解唔繼續用full frame a7

覺得FF 都係唔太適合，雖然A7都比DSLR 輕同細，但帶住兩個小朋友去旅行都係再細d 好

而家就係諗緊A6300定A6500好，鏡就打算買 1670Z

咁RX 100會唔會更啱你

一言驚醒...
btw 一路都冇留意到，多謝巴打提醒

唔拍片其實a6000最抵玩

或者可以RX 100 3/4/5配a7系列二代嘅定焦，方便又有，樂趣都有

RX1R2

我見有巴打係罪大個post 話行貨都係3千幾，但錢又唔係咩大問題，所以先想買好少少。 睇A6500行都好似唔使$10000，反正又唔係貴A6300好多，多個5軸防震我追小朋友跑嗰時都會stable d

我都有玩過friend 部RX100iv, 可能我肥底手指粗，影落唔係太就手

$10000得淨機唔連kit鏡架喎

係呀，所以會買1670z

如果有錢咁就冇所謂啦 just do it~
我本身都諗緊6300同6500,
但仲要計埋支鏡, 冇錢咩都唔洗諗

做咩啫你

我睇過A6500好似冇kit set 賣，而且放左5d3同d 鏡都叫收返三兩萬，買住一支玩下先，始終對Sony 唔係咁熟，不過FF 有FF 嘅玩法，APSC 有APSC嘅玩法，我5d3之前都用左幾年50d

FF 就 a7系列
APSC 就 xt20

其實我唔係太多拍片，6500 都係睇中佢5軸防震，始終將會買嗰支鏡得F4，就算全開Zoom 遠少少都怕佢唔夠定

富士？比較少眾喎

sony 既apsc 鏡都少眾
真係想去返輕便既，我自己經驗一係sony RX100, 一係gr，一係富士xt20

sony A6k 個系列唔係唔好，但sony 既apsc鏡唔多
一係用返FF鏡，但變左輕起機身重返起鏡到

sony既話，用返a7 好過

35mm 2.8 ZA 啦
行前行後人肉變焦
但輕便程度一絕

其實間間嘅APSC 鏡都比FF 鏡少，我都唔係好介意，玩住3幾年先等d 小朋友大d 嗰陣唔使追黎追去先上返FF 都未遲

利申：只買過FF 鏡

其實鏡多，最後一步到位都係揀番某幾支。你直接24/1.8同1670/4啦

好，一於咁話！

iphone 7+ > RX100系
另外買部A7R2 就夠

你瞓醒未

個人經驗啫
利申：7+ / RX100 mk4機主

講多啲分享吓點解有呢個睇法

岩岩去旅行拎左支70200 2.8 + 16-35 + 定焦 重到hihi

其實另一個po都講過
本身用ip6+ 同埋A6000, 1670z，再之前D800
但其實一機一鏡同RX100m4比好接近
當你帶住兩個小朋友咁梗係RX100 m4好啦
話晒輕好多

如是者用咗大半年後電話壞電又覺得係時間換機就換咗7+，然後影影下發覺原來7+ 質素比起6同6s好咗好多，而且兩倍sensor 變焦都叫幾好用，再加上人像模式唔係好差，自不然用用下手機影就將部mk4 打入冷倉，而家想賣

另一個問題係，RX100 系列非常易壞，我用一年佢壞motor, 原廠都唔多問就免費幫我整，令我懷疑係常見病，落雨時更加要好似呵住個相機好似BB 咁黎用，其實A6000都差唔多係咁但我用D800時唔會咁

而家諗住一部iphone 算，啲錢用返黎出番A7R2
其實我純粹係過來人，始終人人意見不同只能將我經驗分享下。

唔買a7ii?

講多句先
A6000 vs 63/6500 會輸一級iso
而我發覺好多情況下夾1670z至少要400-800，室內有得打反燈所以唔駛1600
既

800 而言63 6500 同6000 分別唔算好大

如果你只係想日常影相拍下1080 60p, A6000夠用，但大前題你識用Vsco preset

再講一句，當然A6000+1670z質素會比RX100 好，但如果你只係印相儲相唔係出咩嘢大作，兩部機根本冇分別

所以影相唔好慳，一係手機算，一係拎FF
我而家啲大場合都會借細佬D750算

絕對唔係吹水，機不離身

放左佢囉... 出rx1r2囉

其實Rx1個Size同Rx100比，真係大咗啲，不過部機同支鏡都正

都啱嘅

佢話影相就要FF
又話motor會壞 rx1係prime冇motor
又有50-102400 iso
又輕又compact

雖然係2萬4 但係佢話影相唔好慳

手大既話可能a6500 對你黎講都唔舒服呢
有冇渣過下

其實就係怕佢出A7iii先唔買住

渣過A6300 覺得都仲可以

不如你睇埋「一係手機算」五個中文字

機不離身(如果係裝左16-50嘅話)

依支鏡

係呀，做咩

small potato

新手一問, 去旅行買依2支鏡夠唔夠, 影人同景(日/夜)

SEL24F18Z
SEL1670Z

早兩日買左，最平原來係百記

我下星期去大阪，唔知買唔買到made in japan 嘅SEL24F18Z，香港買到嘅行貨都係made in Thailand

依家買係咪10500
有咩送

佢開我$10200，仲平過dcfever

送64gb SD, 一副廠電一差座，一個唔用嘅sony 相機袋，mon 貼

我都去望下
你支鏡都係百記出?

係，一齊買平d，機鏡一齊買佢又會減幾百

SEL24F18Z我問過話全線百記無貨,訂都要1個月

係啊，希望大阪買到

其實 四寶 買有無問題
見有貨又平少少

咁不如18105G

wide 乘返都有27mm，tele 的話F4影人像個散景都好靚，光圏全開都冇問題

我諗住講四寶視聽中心,見佢行貨都平過百記

有錢緊係買A6500. 有 touch with 有 5軸無得輸